【中共「禁」歌】內地全面下架張學友《人間道》 疑因暗喻六四

今年是六四事件30周年，日前有內地網民指，Apple Music中國區把「達明一派」的音樂作品下架，引起網民不滿。今日有報道指，張學友演唱的《倩女幽魂2》電影主題曲《人間道》，亦因為被視為暗喻六四，近日已遭Apple Music中國區及酷我音樂等主流音樂網站全面下架。

內地網民在微博發文指出，在Apple Music中國區，張學友1989年出版的專輯「夢中的你」，原本排在第6首的《人間道》已被移除；這首經典名曲在1995年出版的張學友精選輯「真愛」中也被消失。

《人間道》目前在Apple Music北美版、台灣版也都看得到，顯然近日不是因為版權問題被下架。

目前中國主流音樂網站也已全面下架《人間道》。今天上午原本只有蝦米音樂還可聽取，被內地網民熱傳後，現在已經消失，但網上仍可找到該曲的MV與非法音檔。

《人間道》由已故香港知名音樂人黃霑作詞作曲，創作於1989年六四事件發生後，被視為暗喻六四。歌詞內容包括「少年怒 天地鬼哭神號」、「大地舊日江山怎麼會變血海滔滔」、「故園路 怎麼竟是不歸路」。

《人間道》被收為1990年上演的《倩女幽魂2》電影主題曲，這部敘述妖魔人神大戰的名片，當時在香港也被視為暗諷時政意味濃厚。

得知《人間道》被下架後，多名內地網民發文轉貼還可聽取的網址與《倩女幽魂2》表達不滿。

以後唔唱今天我改唱人間道

其實義勇軍進行曲都係暗示六四

習近平都係暗喻64

習 字

羽 字6劃
日 字4劃

64 是也

我愛黎明 我愛黎明

所以要簽正體字

唔講唔知，因為『道道道』，重以為食字

秦始皇

習近平=64將近平反?

有無得投訴倚天屠龍記

幾時禁埋孟子，佢教唆中國人去討伐暴君暴政喎
「賊仁者謂之賊，賊義者謂之殘，殘賊之人謂之一夫。聞誅一夫紂矣，未聞弒君也」

之前胡撚塗年代仲話好快會平反
原因係新一代d 領導已經無六四包袱
可以放下六四
點知更加封閉

又係六四前做小動作

Apple 原來係中國公司

不如將6月3日改做48個鐘算啦
搞咁多嘢

會唔會引渡學友返去受審？

等學友去大陸開演唱會咪可以拉人囉

霑叔

就係因為wfc 所以當中政治轉移目標的材料 啱啱好

因為平時會用中日矛盾或者中台矛盾作轉移目標

但因為中美關係 所以呢兩個萬能key 唔用得 唯一拎六四嚟用 反正大中華膠加埋左膠會幫手交足戲

乜撚都禁

張學友icon 呢？

但網上仍可找到該曲的MV與非法音檔

一夜之間變非法 法律都唔駛改
中國式法治